[{
  "http://dbpedia.org/resource/The_Hundred-Foot_Journey_(soundtrack)" : { "http://dbpedia.org/property/extra" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://data.nytimes.com/N17810191116279207353" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Amadeus_Mozart" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Amadeus" : { "http://dbpedia.org/property/characters" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Constanze_Mozart" : { "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#Agent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Knight110238375" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Aristocrat109807754" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ClassicalEraComposers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/KnightsOfTheGoldenSpur" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromSalzburg" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/AustrianComposers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ChildClassicalMusicians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/AustrianClassicalPianists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GermanComposers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/OperaComposers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MaleAristocrat110285135" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Pianist110430665" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/VienneseComposers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110340312" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ComposersForPiano" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeusz_Mozart" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rvlD9e5wpEbGdrcN5Y29ycA" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBCFC\uD504\uAC15_\uC544\uB9C8\uB370\uC6B0\uC2A4_\uBAA8\uCC28\uB974\uD2B8" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://wikidata.org/entity/Q254" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q254" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/gutendata/resource/people/Mozart_Wolfgang_Amadeus_1756-1791" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/32197206" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u0392\u03CC\u03BB\u03C6\u03B3\u03BA\u03B1\u03BD\u03B3\u03BA_\u0391\u03BC\u03B1\u03BD\u03C4\u03AD\u03BF\u03C5\u03C2_\u039C\u03CC\u03C4\u03C3\u03B1\u03C1\u03C4" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30F4\u30A9\u30EB\u30D5\u30AC\u30F3\u30B0\u30FB\u30A2\u30DE\u30C7\u30A6\u30B9\u30FB\u30E2\u30FC\u30C4\u30A1\u30EB\u30C8" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.082db" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://zitgist.com/music/artist/b972f589-fb0e-474e-b64a-803b0364fa75" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart" , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart" , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart" , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30F4\u30A9\u30EB\u30D5\u30AC\u30F3\u30B0\u30FB\u30A2\u30DE\u30C7\u30A6\u30B9\u30FB\u30E2\u30FC\u30C4\u30A1\u30EB\u30C8" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart" , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u043E\u0446\u0430\u0440\u0442, \u0412\u043E\u043B\u044C\u0444\u0433\u0430\u043D\u0433 \u0410\u043C\u0430\u0434\u0435\u0439" , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeusz Mozart" , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6C83\u5C14\u592B\u5188\u00B7\u963F\u9A6C\u5FB7\u4E4C\u65AF\u00B7\u83AB\u624E\u7279" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0648\u0644\u0641\u063A\u0627\u0646\u063A \u0623\u0645\u0627\u062F\u064A\u0648\u0633 \u0645\u0648\u062A\u0633\u0627\u0631\u062A" , "lang" : "ar" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart" , "lang" : "nl" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart (Salzburgo, 27 de enero de 1756-Viena, 5 de diciembre de 1791), m\u00E1s conocido como Wolfgang Amadeus Mozart, fue un compositor y pianista austriaco, maestro del Clasicismo, considerado como uno de los m\u00FAsicos m\u00E1s influyentes y destacados de la historia." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart (AFI: [\u02C8v\u0254lfga\u014B ama\u02C8deus \u02C8mo\u02D0tsart], batizado Joannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart; Salzburgo, 27 de janeiro de 1756 \u2013 Viena, 5 de dezembro de 1791) foi um prol\u00EDfico e influente compositor austr\u00EDaco do per\u00EDodo cl\u00E1ssico.Mozart mostrou uma habilidade musical prodigiosa desde sua inf\u00E2ncia." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart (Salzburg, 27 januari 1756 \u2013 Wenen, 5 december 1791), eigenlijk Joannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart, was een uit het prinsaartsbisdom Salzburg (in het tegenwoordige Oostenrijk) afkomstige componist, pianist, violist en dirigent. Mozart was een wonderkind, dat op uitzonderlijk jonge leeftijd viool, klavecimbel en orgel speelde en kwalitatief hoogstaand werk componeerde." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Joannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart, ou Wolfgang Amadeus Mozart (en allemand : [\u02C8v\u0254lf\u0261a\u014B ama\u02C8deus \u02C8mo\u02D0tsa\u0281t]) n\u00E9 \u00E0 Salzbourg, principaut\u00E9 du Saint-Empire romain germanique, le 27 janvier 1756, mort \u00E0 Vienne le 5 d\u00E9cembre 1791, est un compositeur. Mort \u00E0 trente-cinq ans, il laisse une \u0153uvre importante (six cent vingt-six \u0153uvres sont r\u00E9pertori\u00E9es dans le catalogue K\u00F6chel), qui embrasse tous les genres musicaux de son \u00E9poque." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart, mit vollst\u00E4ndigem Taufnamen: Joannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart, (* 27. J\u00E4nner 1756 in Salzburg, F\u00FCrsterzbistum Salzburg (HRR); \u2020 5. Dezember 1791 in Wien), war ein Komponist der Wiener Klassik. Sein umfangreiches Werk genie\u00DFt weltweite Popularit\u00E4t und geh\u00F6rt zum Bedeutendsten im Repertoire klassischer Musik. Er selbst nannte sich meist Wolfgang Amad\u00E9 Mozart." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6C83\u5C14\u592B\u5188\u00B7\u963F\u9A6C\u5FB7\u4E4C\u65AF\u00B7\u83AB\u624E\u7279\uFF08\u5FB7\u8BED\uFF1AWolfgang Amadeus Mozart\uFF0C1756\u5E741\u670827\u65E5\uFF0D1791\u5E7412\u67085\u65E5\uFF09\uFF0C\u51FA\u751F\u4E8E\u85A9\u723E\u8332\u5821\uFF0C\u901D\u4E16\u4E8E\u7DAD\u4E5F\u7D0D\uFF0C\u662F\u6B50\u6D32\u6700\u5049\u5927\u7684\u53E4\u5178\u4E3B\u7FA9\u97F3\u6A02\u4F5C\u66F2\u5BB6\u4E4B\u4E00\uFF0C\u4ED6\u4E5F\u662F\u4E00\u4F4D\u5171\u6FDF\u6703\u6210\u54E1\u300235\u6B72\u4FBF\u82F1\u5E74\u65E9\u901D\u7684\u83AB\u624E\u7279\uFF0C\u7559\u4E0B\u7684\u91CD\u8981\u4F5C\u54C1\u7E3D\u62EC\u7576\u6642\u6240\u6709\u7684\u97F3\u6A02\u985E\u578B\u3002\u6839\u64DA\u7576\u4EE3\u7684\u8003\u8B49\u986F\u793A\uFF0C\u5728\u92FC\u7434\u548C\u5C0F\u63D0\u7434\u76F8\u95DC\u7684\u5275\u4F5C\uFF0C\u4ED6\u7121\u7591\u662F\u4E00\u500B\u5929\u4EFD\u6975\u9AD8\u7684\u85DD\u8853\u5BB6\uFF0C\u8B5C\u51FA\u7684\u5354\u594F\u66F2\u3001\u594F\u9CF4\u66F2\u3001\u4EA4\u97FF\u66F2\u3001\u5C0F\u591C\u66F2\u3001\u5B09\u904A\u66F2\u7B49\u7B49\u6210\u70BA\u5F8C\u4F86\u53E4\u5178\u97F3\u6A02\u7684\u4E3B\u8981\u5F62\u5F0F\uFF0C\u4ED6\u540C\u6642\u4E5F\u662F\u6B4C\u5287\u7684\u5C08\u5BB6\uFF0C\u6210\u5C31\u81F3\u4ECA\u4ECD\u80FD\u9806\u61C9\u6642\u4EE3\u7684\u8B8A\u9077\u800C\u4E0D\u673D\u3002\u6B64\u5916\u5176\u4F5C\u66F2\u98A8\u683C\u517C\u5177\u65CB\u5F8B\u53CA\u85DD\u8853\u6027\uFF0C\u60A6\u8033\u800C\u6D3B\u6F51\u958B\u6717\uFF0C\u4EE4\u5176\u4F5C\u54C1\u5730\u4F4D\u8DB3\u8207\u5DF4\u8D6B\u53CA\u8C9D\u591A\u82AC\u76F8\u63D0\u4E26\u8AD6\uFF0C\u4EA6\u8B93\u4EBA\u611F\u53D7\u5230\u97F3\u6A02\u7531\u5DF4\u6D1B\u514B\u6642\u671F\u8F49\u5411\u53E4\u5178\u4E3B\u7FA9\u6642\u671F\u7684\u4E0D\u540C\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeusz Mozart (ur. 27 stycznia 1756 w Salzburgu, zm. 5 grudnia 1791 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor i wirtuoz gry na instrumentach klawiszowych. Razem z Haydnem i Beethovenem zaliczany do klasyk\u00F3w wiede\u0144skich." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0648\u0648\u0644\u0641\u063A\u0627\u0646\u063A \u0623\u0645\u0627\u062F\u064A\u0648\u0633 \u0645\u0648\u0632\u0627\u0631\u062A (27 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1756 - 5 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1791) \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 27 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1756 \u0641\u064A \u0633\u0627\u0644\u0632\u0628\u0648\u0631\u063A \u0628\u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u064A \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064A \u064A\u0639\u062A\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0628\u062F\u0639\u064A\u0646 \u0641\u064A \u062A\u0627\u0631\u064A\u062E \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u0649 \u0631\u063A\u0645 \u0623\u0646 \u062D\u064A\u0627\u062A\u0647 \u0643\u0627\u0646\u062A \u0642\u0635\u064A\u0631\u0629\u060C \u0641\u0642\u062F \u0645\u0627\u062A \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064A\u0646\u0627\u0647\u0632 \u0627\u0644\u0640 35 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064B \u0628\u0639\u062F \u0623\u0646 \u0646\u062C\u062D \u0641\u064A \u0625\u0646\u062A\u0627\u062C 626 \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u064A. \u0642\u0627\u062F \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062A\u0631\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0648\u0644\u0645 \u064A\u0645\u0634\u064A \u0641\u064A \u062C\u0646\u0627\u0632\u062A\u0647 \u0633\u0648\u0649 \u062E\u0645\u0633 \u0627\u0634\u062E\u0627\u0635 \u0641\u0642\u0637 \u0644\u064A\u0633 \u0645\u0646 \u0628\u064A\u0646\u0647\u0645 \u0632\u0648\u062C\u062A\u0647 \u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062C\u0648 \u0643\u0627\u0646 \u0634\u062F\u064A\u062F \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u062F\u0629 \u0641\u064A \u062A\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0642\u0627\u062A \u0641\u064A \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 ." , "lang" : "ar" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0428\u0430\u0431\u043B\u043E\u043D:See other values\u0412\u043E\u0301\u043B\u044C\u0444\u0433\u0430\u043D\u0433 \u0410\u043C\u0430\u0434\u0435\u0301\u0439 \u041C\u043E\u0301\u0446\u0430\u0440\u0442 (\u043D\u0435\u043C.  Wolfgang Amadeus Mozart, \u041C\u0424\u0410 [\u02C8v\u0254lf\u0261a\u014B ama\u02C8deus \u02C8mo\u02D0tsa\u0281t] ; 27 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1756(17560127), \u0417\u0430\u043B\u044C\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 5 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1791, \u0412\u0435\u043D\u0430), \u043A\u0440\u0435\u0449\u0451\u043D \u043A\u0430\u043A \u0418\u043E\u0433\u0430\u0301\u043D\u043D \u0425\u0440\u0438\u0437\u043E\u0441\u0442\u043E\u0301\u043C \u0412\u043E\u0301\u043B\u044C\u0444\u0433\u0430\u043D\u0433 \u0422\u0435\u043E\u0444\u0438\u0301\u043B \u041C\u043E\u0301\u0446\u0430\u0440\u0442 \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u043D\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043E\u0437, \u043F\u0440\u043E\u044F\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u0432\u043E\u0438 \u0444\u0435\u043D\u043E\u043C\u0435\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0435 \u0441\u043F\u043E\u0441\u043E\u0431\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044B\u0440\u0451\u0445\u043B\u0435\u0442\u043D\u0435\u043C \u0432\u043E\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435. \u041C\u043E\u0446\u0430\u0440\u0442 \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0445 \u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u0445 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440\u043E\u0432, \u043E\u043A\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u043C \u0433\u043B\u0443\u0431\u043E\u043A\u043E\u0435 \u0432\u043B\u0438\u044F\u043D\u0438\u0435 \u043D\u0430 \u0434\u0430\u043B\u044C\u043D\u0435\u0439\u0448\u0443\u044E \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u0443\u044E \u043C\u0443\u0437\u044B\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u0443\u044E \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u0443." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart (German: [\u02C8v\u0254lf\u0261a\u014B ama\u02C8de\u02D0\u028As \u02C8mo\u02D0tsa\u0281t], English see fn.; 27 January 1756 \u2013 5 December 1791), baptised as Johannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart, was a prolific and influential composer of the Classical era.Mozart showed prodigious ability from his earliest childhood. Already competent on keyboard and violin, he composed from the age of five and performed before European royalty." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30F4\u30A9\u30EB\u30D5\u30AC\u30F3\u30B0\u30FB\u30A2\u30DE\u30C7\u30A6\u30B9\u30FB\u30E2\u30FC\u30C4\u30A1\u30EB\u30C8\uFF08\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E: Wolfgang Amadeus Mozart\u3001\u6D17\u793C\u540D\uFF1A\u30E8\u30CF\u30F3\u30CD\u30B9\u30FB\u30AF\u30EA\u30E5\u30BD\u30B9\u30C8\u30E0\u30B9\u30FB\u30A6\u30A9\u30EB\u30D5\u30AC\u30F3\u30B0\u30B9\u30FB\u30C6\u30AA\u30D5\u30A3\u30EB\u30B9\u30FB\u30E2\u30B6\u30EB\u30C8\uFF08Johannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart\uFF09\u30011756\u5E741\u670827\u65E5 - 1791\u5E7412\u67085\u65E5\uFF09\u306F\u30AA\u30FC\u30B9\u30C8\u30EA\u30A2\u306E\u4F5C\u66F2\u5BB6\u3001\u6F14\u594F\u5BB6\u3002\u53E4\u5178\u6D3E\u97F3\u697D\u306E\u4EE3\u8868\u3067\u3042\u308A\u3001\u30CF\u30A4\u30C9\u30F3\u3001\u30D9\u30FC\u30C8\u30FC\u30F4\u30A7\u30F3\u3068\u4E26\u3093\u3067\u30A6\u30A3\u30FC\u30F3\u53E4\u5178\u6D3E\u4E09\u5927\u5DE8\u5320\u306E\u4E00\u4EBA\u3067\u3042\u308B\u3002\u79F0\u53F7\u306F\u795E\u8056\u30ED\u30FC\u30DE\u5E1D\u56FD\u7687\u5BA4\u5BAE\u5EF7\u4F5C\u66F2\u5BB6\u3001\u795E\u8056\u30ED\u30FC\u30DE\u5E1D\u56FD\u7687\u5BA4\u30AF\u30E9\u30F4\u30A3\u30FC\u30A2\u6559\u5E2B\u3001\u30F4\u30A7\u30ED\u30FC\u30CA\u306E\u30A2\u30AB\u30C7\u30DF\u30A2\u30FB\u30D5\u30A3\u30E9\u30EB\u30E2\u30CB\u30AB\u540D\u8A89\u697D\u9577\u306A\u3069\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Mozart \u00E8 annoverato tra i pi\u00F9 grandi geni della storia della musica, dotato di raro e precoce talento.Inizi\u00F2 a comporre prima di aver compiuto i sei anni (la sua prima composizione, un minuetto per clavicembalo, risale al gennaio 1762), e mor\u00EC all'et\u00E0 di trentacinque anni, lasciando pagine indimenticabili di musica." , "lang" : "it" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mozart's_Berlin_journey" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haydn" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_compositions_by_Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_operas_by_Mozart" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dance" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mozart, Wolfgang Amadeus" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Croce-Mozart-Detail.jpg" } ] ,
    "http://purl.org/dc/elements/1.1/description" : [ { "type" : "literal", "value" : "Composer" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Composer" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Amadeus_Mozart?oldid=645407731" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mozart" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Opera_composers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_classical_composers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Child_classical_musicians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_awarded_knighthoods" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_for_piano" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_classical_pianists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Knights_of_the_Golden_Spur" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_Roman_Catholics" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_classical_composers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pedal_piano_players" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organ_improvisers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_classical_composers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Salzburg" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1791_deaths" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Roman_Catholics" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Musicians_awarded_knighthoods" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1756_births" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_classical_pianists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Viennese_composers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Classical-period_composers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Freemasons" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/soundRecording" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart__11" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart__2" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart__1" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart__10" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart__5" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart__6" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart__3" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart__4" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart__9" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart__7" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart__8" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/filename" : [ { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart - Don Giovanni - Overt\u00FCre.ogg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart - Symphony 40 g-moll - 1. Molto allegro.ogg" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1756" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/alias" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mozart, Johann Chrysostom Wolfgang Amadeus (full name)" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1791-12-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/shortDescription" : [ { "type" : "literal", "value" : "Composer" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1791" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfDeath" : [ { "type" : "literal", "value" : "1791-12-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "1756-01-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1756-01-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/alternativeNames" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mozart, Johann Chrysostom Wolfgang Amadeus" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/mbaId" : [ { "type" : "literal", "value" : "P434" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/pnd" : [ { "type" : "literal", "value" : 118584596 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Overture to Don Giovanni" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Symphonie Nr. 40 g-moll, K. 550. Movement: 1. Molto allegro" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/lccnId" : [ { "type" : "literal", "value" : "n/80/22788" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/lccn" : [ { "type" : "literal", "value" : "n/80/22788" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/viaf" : [ { "type" : "literal", "value" : 32197206 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/viafId" : [ { "type" : "literal", "value" : "32197206" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/align" : [ { "type" : "literal", "value" : "right" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/direction" : [ { "type" : "literal", "value" : "vertical" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/image" : [ { "type" : "literal", "value" : "Croce-Mozart-Detail.jpg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart Signature.svg" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mozart, Wolfgang Amadeus" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mozart \u00E8 annoverato tra i pi\u00F9 grandi geni della storia della musica, dotato di raro e precoce talento.Inizi\u00F2 a comporre prima di aver compiuto i sei anni (la sua prima composizione, un minuetto per clavicembalo, risale al gennaio 1762), e mor\u00EC all'et\u00E0 di trentacinque anni, lasciando pagine indimenticabili di musica. \u00C8 stato definito dal Grove Dictionary come \"il compositore pi\u00F9 universale nella storia della musica occidentale\": la sua produzione comprende musica sinfonica, sacra, da camera e opere di vario genere.Fu il primo, fra i musicisti pi\u00F9 importanti, a svincolarsi dalla servit\u00F9 feudale e a intraprendere una carriera come libero professionista.La musica di Mozart \u00E8 considerata la \"musica classica\" per eccellenza: egli \u00E8 infatti il principale esponente del classicismo settecentesco, i cui canoni principali erano l'armonia, l'eleganza, la calma imperturbabile e l'olimpica serenit\u00E0." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart (German: [\u02C8v\u0254lf\u0261a\u014B ama\u02C8de\u02D0\u028As \u02C8mo\u02D0tsa\u0281t], English see fn.; 27 January 1756 \u2013 5 December 1791), baptised as Johannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart, was a prolific and influential composer of the Classical era.Mozart showed prodigious ability from his earliest childhood. Already competent on keyboard and violin, he composed from the age of five and performed before European royalty. At 17, he was engaged as a court musician in Salzburg, but grew restless and travelled in search of a better position, always composing abundantly. While visiting Vienna in 1781, he was dismissed from his Salzburg position. He chose to stay in the capital, where he achieved fame but little financial security. During his final years in Vienna, he composed many of his best-known symphonies, concertos, and operas, and portions of the Requiem, which was largely unfinished at the time of his death. The circumstances of his early death have been much mythologized. He was survived by his wife Constanze and two sons.He composed over 600 works, many acknowledged as pinnacles of symphonic, concertante, chamber, operatic, and choral music. He is among the most enduringly popular of classical composers, and his influence on subsequent Western art music is profound; Ludwig van Beethoven composed his own early works in the shadow of Mozart, and Joseph Haydn wrote that \"posterity will not see such a talent again in 100 years.\"" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Joannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart, ou Wolfgang Amadeus Mozart (en allemand : [\u02C8v\u0254lf\u0261a\u014B ama\u02C8deus \u02C8mo\u02D0tsa\u0281t]) n\u00E9 \u00E0 Salzbourg, principaut\u00E9 du Saint-Empire romain germanique, le 27 janvier 1756, mort \u00E0 Vienne le 5 d\u00E9cembre 1791, est un compositeur. Mort \u00E0 trente-cinq ans, il laisse une \u0153uvre importante (six cent vingt-six \u0153uvres sont r\u00E9pertori\u00E9es dans le catalogue K\u00F6chel), qui embrasse tous les genres musicaux de son \u00E9poque. Selon le t\u00E9moignage de ses contemporains, il \u00E9tait, au piano comme au violon, un virtuose.On reconna\u00EEt g\u00E9n\u00E9ralement qu'il a port\u00E9 \u00E0 un point de perfection le concerto, la symphonie, et la sonate, qui devinrent apr\u00E8s lui les principales formes de la musique classique, et qu'il fut un des plus grands ma\u00EEtres de l'op\u00E9ra. Son succ\u00E8s ne s'est jamais d\u00E9menti. Son nom est pass\u00E9 dans le langage courant comme synonyme de g\u00E9nie, de virtuosit\u00E9 et de ma\u00EEtrise parfaite." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeusz Mozart (ur. 27 stycznia 1756 w Salzburgu, zm. 5 grudnia 1791 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor i wirtuoz gry na instrumentach klawiszowych. Razem z Haydnem i Beethovenem zaliczany do klasyk\u00F3w wiede\u0144skich." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u6C83\u5C14\u592B\u5188\u00B7\u963F\u9A6C\u5FB7\u4E4C\u65AF\u00B7\u83AB\u624E\u7279\uFF08\u5FB7\u8BED\uFF1AWolfgang Amadeus Mozart\uFF0C1756\u5E741\u670827\u65E5\uFF0D1791\u5E7412\u67085\u65E5\uFF09\uFF0C\u51FA\u751F\u4E8E\u85A9\u723E\u8332\u5821\uFF0C\u901D\u4E16\u4E8E\u7DAD\u4E5F\u7D0D\uFF0C\u662F\u6B50\u6D32\u6700\u5049\u5927\u7684\u53E4\u5178\u4E3B\u7FA9\u97F3\u6A02\u4F5C\u66F2\u5BB6\u4E4B\u4E00\uFF0C\u4ED6\u4E5F\u662F\u4E00\u4F4D\u5171\u6FDF\u6703\u6210\u54E1\u300235\u6B72\u4FBF\u82F1\u5E74\u65E9\u901D\u7684\u83AB\u624E\u7279\uFF0C\u7559\u4E0B\u7684\u91CD\u8981\u4F5C\u54C1\u7E3D\u62EC\u7576\u6642\u6240\u6709\u7684\u97F3\u6A02\u985E\u578B\u3002\u6839\u64DA\u7576\u4EE3\u7684\u8003\u8B49\u986F\u793A\uFF0C\u5728\u92FC\u7434\u548C\u5C0F\u63D0\u7434\u76F8\u95DC\u7684\u5275\u4F5C\uFF0C\u4ED6\u7121\u7591\u662F\u4E00\u500B\u5929\u4EFD\u6975\u9AD8\u7684\u85DD\u8853\u5BB6\uFF0C\u8B5C\u51FA\u7684\u5354\u594F\u66F2\u3001\u594F\u9CF4\u66F2\u3001\u4EA4\u97FF\u66F2\u3001\u5C0F\u591C\u66F2\u3001\u5B09\u904A\u66F2\u7B49\u7B49\u6210\u70BA\u5F8C\u4F86\u53E4\u5178\u97F3\u6A02\u7684\u4E3B\u8981\u5F62\u5F0F\uFF0C\u4ED6\u540C\u6642\u4E5F\u662F\u6B4C\u5287\u7684\u5C08\u5BB6\uFF0C\u6210\u5C31\u81F3\u4ECA\u4ECD\u80FD\u9806\u61C9\u6642\u4EE3\u7684\u8B8A\u9077\u800C\u4E0D\u673D\u3002\u6B64\u5916\u5176\u4F5C\u66F2\u98A8\u683C\u517C\u5177\u65CB\u5F8B\u53CA\u85DD\u8853\u6027\uFF0C\u60A6\u8033\u800C\u6D3B\u6F51\u958B\u6717\uFF0C\u4EE4\u5176\u4F5C\u54C1\u5730\u4F4D\u8DB3\u8207\u5DF4\u8D6B\u53CA\u8C9D\u591A\u82AC\u76F8\u63D0\u4E26\u8AD6\uFF0C\u4EA6\u8B93\u4EBA\u611F\u53D7\u5230\u97F3\u6A02\u7531\u5DF4\u6D1B\u514B\u6642\u671F\u8F49\u5411\u53E4\u5178\u4E3B\u7FA9\u6642\u671F\u7684\u4E0D\u540C\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30F4\u30A9\u30EB\u30D5\u30AC\u30F3\u30B0\u30FB\u30A2\u30DE\u30C7\u30A6\u30B9\u30FB\u30E2\u30FC\u30C4\u30A1\u30EB\u30C8\uFF08\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E: Wolfgang Amadeus Mozart\u3001\u6D17\u793C\u540D\uFF1A\u30E8\u30CF\u30F3\u30CD\u30B9\u30FB\u30AF\u30EA\u30E5\u30BD\u30B9\u30C8\u30E0\u30B9\u30FB\u30A6\u30A9\u30EB\u30D5\u30AC\u30F3\u30B0\u30B9\u30FB\u30C6\u30AA\u30D5\u30A3\u30EB\u30B9\u30FB\u30E2\u30B6\u30EB\u30C8\uFF08Johannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart\uFF09\u30011756\u5E741\u670827\u65E5 - 1791\u5E7412\u67085\u65E5\uFF09\u306F\u30AA\u30FC\u30B9\u30C8\u30EA\u30A2\u306E\u4F5C\u66F2\u5BB6\u3001\u6F14\u594F\u5BB6\u3002\u53E4\u5178\u6D3E\u97F3\u697D\u306E\u4EE3\u8868\u3067\u3042\u308A\u3001\u30CF\u30A4\u30C9\u30F3\u3001\u30D9\u30FC\u30C8\u30FC\u30F4\u30A7\u30F3\u3068\u4E26\u3093\u3067\u30A6\u30A3\u30FC\u30F3\u53E4\u5178\u6D3E\u4E09\u5927\u5DE8\u5320\u306E\u4E00\u4EBA\u3067\u3042\u308B\u3002\u79F0\u53F7\u306F\u795E\u8056\u30ED\u30FC\u30DE\u5E1D\u56FD\u7687\u5BA4\u5BAE\u5EF7\u4F5C\u66F2\u5BB6\u3001\u795E\u8056\u30ED\u30FC\u30DE\u5E1D\u56FD\u7687\u5BA4\u30AF\u30E9\u30F4\u30A3\u30FC\u30A2\u6559\u5E2B\u3001\u30F4\u30A7\u30ED\u30FC\u30CA\u306E\u30A2\u30AB\u30C7\u30DF\u30A2\u30FB\u30D5\u30A3\u30E9\u30EB\u30E2\u30CB\u30AB\u540D\u8A89\u697D\u9577\u306A\u3069\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0428\u0430\u0431\u043B\u043E\u043D:See other values\u0412\u043E\u0301\u043B\u044C\u0444\u0433\u0430\u043D\u0433 \u0410\u043C\u0430\u0434\u0435\u0301\u0439 \u041C\u043E\u0301\u0446\u0430\u0440\u0442 (\u043D\u0435\u043C.  Wolfgang Amadeus Mozart, \u041C\u0424\u0410 [\u02C8v\u0254lf\u0261a\u014B ama\u02C8deus \u02C8mo\u02D0tsa\u0281t] ; 27 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1756(17560127), \u0417\u0430\u043B\u044C\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 5 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1791, \u0412\u0435\u043D\u0430), \u043A\u0440\u0435\u0449\u0451\u043D \u043A\u0430\u043A \u0418\u043E\u0433\u0430\u0301\u043D\u043D \u0425\u0440\u0438\u0437\u043E\u0441\u0442\u043E\u0301\u043C \u0412\u043E\u0301\u043B\u044C\u0444\u0433\u0430\u043D\u0433 \u0422\u0435\u043E\u0444\u0438\u0301\u043B \u041C\u043E\u0301\u0446\u0430\u0440\u0442 \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u043D\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043E\u0437, \u043F\u0440\u043E\u044F\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u0432\u043E\u0438 \u0444\u0435\u043D\u043E\u043C\u0435\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0435 \u0441\u043F\u043E\u0441\u043E\u0431\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044B\u0440\u0451\u0445\u043B\u0435\u0442\u043D\u0435\u043C \u0432\u043E\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435. \u041C\u043E\u0446\u0430\u0440\u0442 \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0445 \u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u0445 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440\u043E\u0432, \u043E\u043A\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u043C \u0433\u043B\u0443\u0431\u043E\u043A\u043E\u0435 \u0432\u043B\u0438\u044F\u043D\u0438\u0435 \u043D\u0430 \u0434\u0430\u043B\u044C\u043D\u0435\u0439\u0448\u0443\u044E \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u0443\u044E \u043C\u0443\u0437\u044B\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u0443\u044E \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u0443. \u041F\u043E \u0441\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441\u043E\u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432, \u041C\u043E\u0446\u0430\u0440\u0442 \u043E\u0431\u043B\u0430\u0434\u0430\u043B \u0444\u0435\u043D\u043E\u043C\u0435\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C \u043C\u0443\u0437\u044B\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C \u0441\u043B\u0443\u0445\u043E\u043C, \u043F\u0430\u043C\u044F\u0442\u044C\u044E \u0438 \u0441\u043F\u043E\u0441\u043E\u0431\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E \u043A \u0438\u043C\u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438.\u0423\u043D\u0438\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u041C\u043E\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0441\u043E\u0441\u0442\u043E\u0438\u0442 \u0432 \u0442\u043E\u043C, \u0447\u0442\u043E \u043E\u043D \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0430\u043B \u0432\u043E \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043C\u0443\u0437\u044B\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0445 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0433\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u0438 \u0438 \u0441\u043E\u0447\u0438\u043D\u0438\u043B \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 600 \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u0438\u0439, \u043C\u043D\u043E\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u043D\u044B \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043D\u043E\u0439 \u0441\u0438\u043C\u0444\u043E\u043D\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439, \u043A\u043E\u043D\u0446\u0435\u0440\u0442\u043D\u043E\u0439, \u043A\u0430\u043C\u0435\u0440\u043D\u043E\u0439, \u043E\u043F\u0435\u0440\u043D\u043E\u0439 \u0438 \u0445\u043E\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u043C\u0443\u0437\u044B\u043A\u0438. \u041D\u0430\u0440\u044F\u0434\u0443 \u0441 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043D\u043E\u043C \u0438 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043E\u0432\u0435\u043D\u043E\u043C, \u043F\u0440\u0438\u043D\u0430\u0434\u043B\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043A \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0437\u043D\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044F\u043C \u0412\u0435\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0448\u043A\u043E\u043B\u044B. \u041E\u0431\u0441\u0442\u043E\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043D\u0435\u043E\u0434\u043D\u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u043D\u043E\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043D\u0438 \u041C\u043E\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0435\u0433\u043E \u0440\u0430\u043D\u043D\u0435\u0439 \u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0431\u044B\u043B\u0438 \u043F\u0440\u0435\u0434\u043C\u0435\u0442\u043E\u043C \u043C\u043D\u043E\u0433\u043E\u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0441\u043F\u0435\u043A\u0443\u043B\u044F\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043F\u043E\u0440\u043E\u0432, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043B\u0438 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043E\u0439 \u043C\u043D\u043E\u0433\u043E\u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u043C\u0438\u0444\u043E\u0432." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0648\u0648\u0644\u0641\u063A\u0627\u0646\u063A \u0623\u0645\u0627\u062F\u064A\u0648\u0633 \u0645\u0648\u0632\u0627\u0631\u062A (27 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1756 - 5 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1791) \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 27 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1756 \u0641\u064A \u0633\u0627\u0644\u0632\u0628\u0648\u0631\u063A \u0628\u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u064A \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064A \u064A\u0639\u062A\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0628\u062F\u0639\u064A\u0646 \u0641\u064A \u062A\u0627\u0631\u064A\u062E \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u0649 \u0631\u063A\u0645 \u0623\u0646 \u062D\u064A\u0627\u062A\u0647 \u0643\u0627\u0646\u062A \u0642\u0635\u064A\u0631\u0629\u060C \u0641\u0642\u062F \u0645\u0627\u062A \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064A\u0646\u0627\u0647\u0632 \u0627\u0644\u0640 35 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064B \u0628\u0639\u062F \u0623\u0646 \u0646\u062C\u062D \u0641\u064A \u0625\u0646\u062A\u0627\u062C 626 \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u064A. \u0642\u0627\u062F \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062A\u0631\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0648\u0644\u0645 \u064A\u0645\u0634\u064A \u0641\u064A \u062C\u0646\u0627\u0632\u062A\u0647 \u0633\u0648\u0649 \u062E\u0645\u0633 \u0627\u0634\u062E\u0627\u0635 \u0641\u0642\u0637 \u0644\u064A\u0633 \u0645\u0646 \u0628\u064A\u0646\u0647\u0645 \u0632\u0648\u062C\u062A\u0647 \u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062C\u0648 \u0643\u0627\u0646 \u0634\u062F\u064A\u062F \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u062F\u0629 \u0641\u064A \u062A\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0642\u0627\u062A \u0641\u064A \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 ." , "lang" : "ar" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart, mit vollst\u00E4ndigem Taufnamen: Joannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart, (* 27. J\u00E4nner 1756 in Salzburg, F\u00FCrsterzbistum Salzburg (HRR); \u2020 5. Dezember 1791 in Wien), war ein Komponist der Wiener Klassik. Sein umfangreiches Werk genie\u00DFt weltweite Popularit\u00E4t und geh\u00F6rt zum Bedeutendsten im Repertoire klassischer Musik. Er selbst nannte sich meist Wolfgang Amad\u00E9 Mozart." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Joannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart (Salzburgo, 27 de enero de 1756-Viena, 5 de diciembre de 1791), m\u00E1s conocido como Wolfgang Amadeus Mozart, fue un compositor y pianista austriaco, maestro del Clasicismo, considerado como uno de los m\u00FAsicos m\u00E1s influyentes y destacados de la historia. La obra mozartiana abarca todos los g\u00E9neros musicales e incluye m\u00E1s de seiscientas creaciones, en su mayor\u00EDa reconocidas como obras maestras de la m\u00FAsica sinf\u00F3nica, concertante, de c\u00E1mara, para piano, oper\u00EDstica y coral, logrando una popularidad y difusi\u00F3n universales.En su ni\u00F1ez m\u00E1s temprana en Salzburgo, Mozart mostr\u00F3 una capacidad prodigiosa en el dominio de instrumentos de teclado y del viol\u00EDn. Con tan solo cinco a\u00F1os ya compon\u00EDa obras musicales y sus interpretaciones eran del aprecio de la aristocracia y realeza europea. A los diecisiete a\u00F1os fue contratado como m\u00FAsico en la corte de Salzburgo, pero su inquietud le llev\u00F3 a viajar en busca de una mejor posici\u00F3n, siempre componiendo de forma prol\u00EDfica. Durante su visita a Viena en 1781, tras ser despedido de su puesto en la corte, decidi\u00F3 instalarse en esta ciudad donde alcanz\u00F3 la fama que mantuvo el resto de su vida, a pesar de pasar por situaciones financieras dif\u00EDciles. En sus a\u00F1os finales, compuso muchas de sus sinfon\u00EDas, conciertos y \u00F3peras m\u00E1s conocidas, as\u00ED como su R\u00E9quiem. Las circunstancias de su temprana muerte han sido objeto de numerosas especulaciones y elevadas a la categor\u00EDa de mito. En palabras de cr\u00EDticos de m\u00FAsica como Nicholas Till, Mozart siempre aprend\u00EDa vorazmente de otros m\u00FAsicos y desarroll\u00F3 un esplendor y una madurez de estilo que abarc\u00F3 desde la luz y la elegancia, a la oscuridad y la pasi\u00F3n \u2014todo bien fundado por una visi\u00F3n de la humanidad \u00ABredimida por el arte, perdonada y reconciliada con la naturaleza y lo absoluto\u00BB\u2014. Su influencia en toda la m\u00FAsica occidental posterior es profunda; Ludwig van Beethoven escribi\u00F3 sus primeras composiciones a la sombra de Mozart, de quien Joseph Haydn escribi\u00F3 que \u00ABla posteridad no ver\u00E1 tal talento otra vez en cien a\u00F1os\u00BB." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart (AFI: [\u02C8v\u0254lfga\u014B ama\u02C8deus \u02C8mo\u02D0tsart], batizado Joannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart; Salzburgo, 27 de janeiro de 1756 \u2013 Viena, 5 de dezembro de 1791) foi um prol\u00EDfico e influente compositor austr\u00EDaco do per\u00EDodo cl\u00E1ssico.Mozart mostrou uma habilidade musical prodigiosa desde sua inf\u00E2ncia. J\u00E1 competente nos instrumentos de teclado e no violino, come\u00E7ou a compor aos cinco anos de idade, e passou a se apresentar para a realeza europeia, maravilhando a todos com seu talento precoce. Chegando \u00E0 adolesc\u00EAncia, foi contratado como m\u00FAsico da corte em Salzburgo, por\u00E9m as limita\u00E7\u00F5es da vida musical na cidade o impeliram a buscar um novo cargo em outras cortes, mas sem sucesso. Ao visitar Viena em 1781 com seu patr\u00E3o, desentendeu-se com ele e solicitou demiss\u00E3o, optando por ficar na capital, onde, ao longo do resto de sua vida, conquistou fama, por\u00E9m pouca estabilidade financeira. Seus \u00FAltimos anos viram surgir algumas de suas sinfonias, concertos e \u00F3peras mais conhecidos, al\u00E9m de seu Requiem. As circunst\u00E2ncias de sua morte prematura deram origem a diversas lendas. Deixou uma esposa, Constanze, e dois filhos.Foi autor de mais de seiscentas obras, muitas delas referenciais na m\u00FAsica sinf\u00F4nica, concertante, oper\u00EDstica, coral, pian\u00EDstica e camer\u00EDstica. Sua produ\u00E7\u00E3o foi louvada por todos os cr\u00EDticos de sua \u00E9poca, embora muitos a considerassem excessivamente complexa e dif\u00EDcil, e estendeu sua influ\u00EAncia sobre v\u00E1rios outros compositores ao longo de todo o s\u00E9culo XIX e in\u00EDcio do s\u00E9culo XX. Hoje Mozart \u00E9 visto pela cr\u00EDtica especializada como um dos maiores compositores do ocidente, conseguiu conquistar grande prest\u00EDgio mesmo entre os leigos, e sua imagem se tornou um \u00EDcone popular." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wolfgang Amadeus Mozart (Salzburg, 27 januari 1756 \u2013 Wenen, 5 december 1791), eigenlijk Joannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart, was een uit het prinsaartsbisdom Salzburg (in het tegenwoordige Oostenrijk) afkomstige componist, pianist, violist en dirigent. Mozart was een wonderkind, dat op uitzonderlijk jonge leeftijd viool, klavecimbel en orgel speelde en kwalitatief hoogstaand werk componeerde. Als veelzijdig componist presteerde Mozart in vele genres, waaronder vocale (opera, Singspiel, missen) en instrumentale orkestmuziek als de symfonie en concertante muziek (met name pianoconcerten, serenades en divertimenti). Ook componeerde hij voor kleinschaliger bezettingen, waaronder sonates voor diverse instrumentale bezettingen en strijkkwartetten en -kwintetten. Mozart wordt naast Johann Sebastian Bach en Ludwig van Beethoven gerekend tot de componisten die binnen een traditie nieuwe muzikale concepten bedachten en die diepgaande invloed uitoefenden op alle na hen komende componisten. Mozarts werk wordt gerekend tot de muziek van de klassieke periode. Samen met Joseph Haydn en Ludwig van Beethoven vormt hij, muziekhistorisch gezien, de Eerste Weense School." , "lang" : "nl" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Croce-Mozart-Detail.jpg?width=300" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 33163 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 645407731 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dme.mozarteum.at/DME/nma/start.php?l=2" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://asv.vatican.va/en/doc/1770.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://gallica.bnf.fr/Search?q=Mozart&p=1&lang=en&ArianeWireRechercheHaut=palette" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.blb-karlsruhe.de/virt_bib/mozart/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dme.mozarteum.at/DME/main/index.php?l=2" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bl.uk/onlinegallery/virtualbooks/detect.html?accessfolder=mozart" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://books.google.com/books?lr=&as_brr=3&q=inauthor%3AMozart+-inauthor%3A%22J.+Mozart%22&btnG=Search+Books&as_drrb_is=b&as_minm_is=0&as_miny_is=1756&as_maxm_is=0&as_maxy_is=1930" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.huffingtonpost.com/2009/08/02/new-mozart-pieces-unveile_n_249532.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/search.php?query=Mozart%20AND%20mediatype%3Atexts" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.raptusassociation.org/beethmoze.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/search.php?query=creator%3A(Mozart)%20AND%20mediatype%3A(Texts)" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.nytimes.com/2010/08/25/arts/music/25death.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.digital-collections.de/index.html?c=autoren_index&l=en&ab=Mozart%2C+Wolfgang+Amadeus" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.classicalmusicdb.com/composers/view/7" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cantorion.org/musicsearch/composer/mozart/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.mozarteum.at/en.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://homepage.univie.ac.at/michael.lorenz/alsergrund/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.mozartproject.org/compositions/index.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "https://urresearch.rochester.edu/viewContributorPage.action?personNameId=664" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bl.uk/onlinegallery/ttp/ttpbooks.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bl.uk/onlinegallery/onlineex/musicmanu/mozart/index.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bl.uk/onlinegallery/ttp/mozart/accessible/introduction.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.oxfordmusiconline.com/subscriber/article/grove/music/40258pg3" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : 250 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://wifo5-03.informatik.uni-mannheim.de/flickrwrappr/photos/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austria" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vienna" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salzburg" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austria" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mozart c. 1780, detail from portrait by Johann Nepomuk della Croce" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "Salzburg, Austria" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfDeath" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vienna, Austria" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/description" : [ { "type" : "literal", "value" : "Both performed by the Fulda Symphonic Orchestra, Conductor: Simon Schindler" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/mba" : [ { "type" : "literal", "value" : "P434" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "music" , "lang" : "en" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Amadeus_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Eroica_(2003_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Teaching_to_See" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Viridiana" : { "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Music_of_the_Gran_Turismo_series" : { "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ekseption" : { "http://dbpedia.org/property/note" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/De_pura_sangre" : { "http://dbpedia.org/ontology/composer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/themeMusicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Don_Giovanni_(1979_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/List_of_compositions_by_Wolfgang_Amadeus_Mozart" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Do\u00F1a_Ana" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Magic_Flute" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Symphony_No._38_(Mozart)" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mozart,_l'op\u00E9ra_rock" : { "http://dbpedia.org/ontology/basedOn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mozart!" : { "http://dbpedia.org/ontology/basedOn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Off_Pedder" : { "http://dbpedia.org/ontology/composer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/themeMusicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Whiz_Kids_(TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/composer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/themeMusicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/William_Styron" : { "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Quiet_Night_In" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ehrengard" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9coute_voir" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Live_Together,_Die_Alone" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/A_Woman_Is_a_Risky_Bet:_Six_Orchestra_Conductors" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/A_Man_Escaped" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Teorema_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Tale_of_Tales_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Magic_Flute_(1975_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Killing_Time_(2013_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Magic_Flute_(2006_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Under_the_Pavement_Lies_the_Strand" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Leck_mich_im_Arsch_(Insane_Clown_Posse_single)" : { "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Lacrymosa_(song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amad%C3%A8_Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amad%C3%A9_Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Amadeus_Motzard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Amadeus_Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ballets_to_the_music_of_Wolfgang_Amadeus_Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Joannes_Chrysostomus_Wolfgangus_Theophilus_Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Johann_Chrysostom_Wolfgang_Amadeus_Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Johannes_Chrysostomus_Wolfgangus_Theophilus_Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/MOZART" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Moatzart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Moatzart,_Wolfgang_Amadeus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mosart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Motzart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Motzart,_Wolfgang_Amadeus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/MozarT" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mozart,_Wolfgang_Amadeus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mozart_The_Composer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mozartian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mozzart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Story_of_Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Volfgang_Amadeus_Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/W.A._Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/W._A._Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/WA_Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/W_A_Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wofgang_Amadeus_Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Woflgang_amadeus_mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/WolfgangAmadeusMozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/WolfgangMozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_A._Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amade_Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Moatzart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Motzart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Motzart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_amadeus_mozart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mozart_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Magic_Flute_(musical)" : { "http://dbpedia.org/property/book" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Land_der_Berge,_Land_am_Strome" : { "http://dbpedia.org/property/composer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Don_Giovanni" : { "http://dbpedia.org/property/composer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Balthus_Through_the_Looking_Glass" : { "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Sarek_(Star_Trek:_The_Next_Generation)" : { "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Evolution_(Tony_MacAlpine_album)" : { "http://dbpedia.org/property/note" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Various_Artists_%E2%80%93_Archives_Vol._4" : { "http://dbpedia.org/property/note" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Everybody's_Entitled_to_Their_Own_Opinion" : { "http://dbpedia.org/property/note" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/List_of_English_Heritage_blue_plaques_in_the_City_of_Westminster" : { "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Una_parte_di_me_(Amaury_Vassili_album)" : { "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Piano_Guys_2" : { "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Alligator_Farm_(album)" : { "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Mozart_(crater)" : { "http://dbpedia.org/property/eponym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart" } ] }
}, 
{
  "http://data.nytimes.com/N30866506154608358173" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ludwig_van_Beethoven" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Pianist110430665" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#Agent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Survivor110681194" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ComposersForPiano" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/VienneseComposers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/RomanticComposers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SmallpoxSurvivors" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromTheElectorateOfCologne" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GermanComposers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleWithBipolarDisorder" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GermanPeopleOfFlemishDescent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromBonn" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ClassicalEraComposers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/DeafMusicians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GermanClassicalPianists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/18th-centuryGermanPeople" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110340312" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/OperaComposers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://zitgist.com/music/artist/1f9df192-a621-4f54-8850-2c5373b7eac9" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uB8E8\uD2B8\uBE44\uD788_\uD310_\uBCA0\uD1A0\uBCA4" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/32182557" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30EB\u30FC\u30C8\u30F4\u30A3\u30D2\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30D9\u30FC\u30C8\u30FC\u30F4\u30A7\u30F3" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039B\u03BF\u03CD\u03BD\u03C4\u03B2\u03B9\u03C7_\u03B2\u03B1\u03BD_\u039C\u03C0\u03B5\u03C4\u03CC\u03B2\u03B5\u03BD" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/gutendata/resource/people/Beethoven_Ludwig_van_1770-1827" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://wikidata.org/entity/Q255" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://wikidata.dbpedia.org/resource/Q255" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rwQ0vXZwpEbGdrcN5Y29ycA" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.04k15" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven" , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30EB\u30FC\u30C8\u30F4\u30A3\u30D2\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30D9\u30FC\u30C8\u30FC\u30F4\u30A7\u30F3" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven" , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven" , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven" , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven" , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u8DEF\u5FB7\u7EF4\u5E0C\u00B7\u8303\u00B7\u8D1D\u591A\u82AC" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0435\u0442\u0445\u043E\u0432\u0435\u043D, \u041B\u044E\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0432\u0430\u043D" , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0644\u0648\u062F\u0641\u064A\u062C \u0641\u0627\u0646 \u0628\u064A\u062A\u0647\u0648\u0641\u0646" , "lang" : "ar" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven" , "lang" : "pt" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven (prononc\u00E9 en allemand [\u02C8lu\u02D0t.v\u026A\u00E7 fan \u02C8be\u02D0t.ho\u02D0.f\u0259n\u2006] ) est un compositeur allemand n\u00E9 \u00E0 Bonn le 16 ou le 17 d\u00E9cembre 1770 et mort \u00E0 Vienne le 26 mars 1827.Dernier grand repr\u00E9sentant du classicisme viennois (apr\u00E8s Gluck, Haydn et Mozart), Beethoven a pr\u00E9par\u00E9 l\u2019\u00E9volution vers le romantisme en musique et influenc\u00E9 la musique occidentale pendant une grande partie du XIXe si\u00E8cle." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven (Bonn, 16 de diciembre de 1770 \u2013 Viena, 26 de marzo de 1827) fue un compositor, director de orquesta y pianista alem\u00E1n. Su legado musical abarca, cronol\u00F3gicamente, desde el per\u00EDodo cl\u00E1sico hasta inicios del romanticismo musical." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0644\u0648\u062F\u0641\u064A\u062C \u0641\u0627\u0646 \u0628\u064A\u062A\u0647\u0648\u0641\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Ludwig van Beethoven) \u200F(17 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1770 - 26 \u0645\u0627\u0631\u0633 1827)  \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A. \u0643\u0627\u0646\u062A \u0648\u0644\u0627\u062F\u062A\u0647 \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0628\u0648\u0646.\u064A\u0639\u062A\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0639\u0628\u0627\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u0649 \u0641\u064A \u062C\u0645\u064A\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631\u060C \u0648\u0623\u0628\u062F\u0639 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0627\u064B \u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u064A\u0629 \u062E\u0627\u0644\u062F\u0629. \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0638\u0645 \u0641\u064A \u062A\u0637\u0648\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064A\u0643\u064A\u0629. \u0642\u062F\u0645 \u0623\u0648\u0644 \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u064A \u0648\u0639\u0645\u0631\u0647 8 \u0623\u0639\u0648\u0627\u0645.\u062A\u0634\u0645\u0644 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062A\u0647 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062A\u0631\u0627 \u062A\u0633\u0640\u0639\u0629 \u0633\u064A\u0645\u0641\u0648\u0646\u064A\u0627\u062A \u0648\u062E\u0645\u0633 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062A \u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u064A\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064A\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646." , "lang" : "ar" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven (wymowa niemiecka: lu\u02D0tv\u026A\u00E7 fan \u02C8be\u02D0tho\u02D0fn, ur. 15-17 grudnia(zob. ni\u017Cej) 1770 w Bonn, zm. 26 marca 1827 w Wiedniu) \u2013 kompozytor i pianista niemiecki, ostatni z tzw. klasyk\u00F3w wiede\u0144skich, a zarazem prekursor romantyzmu w muzyce, uznawany za jednego z najwi\u0119kszych tw\u00F3rc\u00F3w muzycznych wszech czas\u00F3w.Urodzony w Bonn, na terenie dzisiejszych Niemiec, ju\u017C w m\u0142odo\u015Bci przeni\u00F3s\u0142 si\u0119 do Wiednia, gdzie rych\u0142o uzyska\u0142 reputacj\u0119 pianisty wirtuoza, a nast\u0119pnie wybitnego kompozytora." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven (Bonn, bat. 17 de dezembro de 1770 \u2014 Viena, 26 de mar\u00E7o de 1827) foi um compositor alem\u00E3o, do per\u00EDodo de transi\u00E7\u00E3o entre o Classicismo (s\u00E9culo XVIII) e o Romantismo (s\u00E9culo XIX). \u00C9 considerado um dos pilares da m\u00FAsica ocidental, pelo incontest\u00E1vel desenvolvimento, tanto da linguagem como do conte\u00FAdo musical demonstrado nas suas obras, permanecendo como um dos compositores mais respeitados e mais influentes de todos os tempos." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30EB\u30FC\u30C8\u30F4\u30A3\u30D2\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30D9\u30FC\u30C8\u30FC\u30F4\u30A7\u30F3\uFF08\u72EC: Ludwig van Beethoven\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E\u3067\u306F\u30EB\u30FC\u30C8\u30F4\u30A3\u30D2\u30FB\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30D9\u30FC\u30C8\u30DB\u30FC\u30D5\u30A7\u30F3\u306B\u8FD1\u3044 \u767A\u97F3\u4F8B\u30011770\u5E7412\u670816\u65E5\u9803 - 1827\u5E743\u670826\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u4F5C\u66F2\u5BB6\u3002\u30D0\u30C3\u30CF\u7B49\u3068\u4E26\u3093\u3067\u97F3\u697D\u53F2\u4E0A\u6975\u3081\u3066\u91CD\u8981\u306A\u4F5C\u66F2\u5BB6\u3067\u3042\u308A\u3001\u65E5\u672C\u3067\u306F\u300C\u697D\u8056\u300D\u3068\u3082\u547C\u3070\u308C\u308B\u3002\u305D\u306E\u4F5C\u54C1\u306F\u53E4\u5178\u6D3E\u97F3\u697D\u306E\u96C6\u5927\u6210\u304B\u3064\u30ED\u30DE\u30F3\u6D3E\u97F3\u697D\u306E\u5148\u99C6\u3051\u3068\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u8DEF\u5FB7\u7DAD\u5E0C\u00B7\u8303\u00B7\u8C9D\u591A\u82AC\uFF08\u5FB7\u8BED\uFF1ALudwig van Beethoven\uFF0C1770\u5E7412\u670817\u65E5\uFF0D1827\u5E743\u670826\u65E5\uFF09\uFF0C\u96C6\u53E4\u5178\u4E3B\u7FA9\u5927\u6210\u7684\u5FB7\u610F\u5FD7\u4F5C\u66F2\u5BB6\uFF0C\u4E5F\u662F\u4E00\u4F4D\u92FC\u7434\u6F14\u594F\u5BB6\uFF0C\u4E00\u5171\u5275\u4F5C\u4E869\u9996\u7DE8\u865F\u4EA4\u97FF\u66F2\u300135\u9996\u92FC\u7434\u594F\u9CF4\u66F2\uFF08\u5176\u4E2D\u540E32\u9996\u5E26\u6709\u7F16\u53F7\uFF09\u300110\u90E8\u5C0F\u63D0\u7434\u594F\u9CF4\u66F2\u300116\u9996\u5F26\u6A02\u56DB\u91CD\u594F\u30011\u90E8\u6B4C\u5287\u53CA2\u90E8\u5F4C\u6492\u7B49\u7B49\u3002\u9019\u4E9B\u4F5C\u54C1\u5C0D\u97F3\u6A02\u767C\u5C55\u6709\u8457\u6DF1\u9060\u5F71\u97FF\u3002\u5728\u6771\u4E9E\uFF0C\u8C9D\u591A\u82AC\u88AB\u5C0A\u7A31\u70BA\u6A02\u8056\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven (/\u02C8l\u028Adv\u026A\u0261 v\u00E6n \u02C8be\u026A\u02CCto\u028Av\u0259n/; German: [\u02C8lu\u02D0tv\u026A\u00E7 fan \u02C8be\u02D0t\u02CCho\u02D1fn\u0329] (13px ); baptised 17 December 1770 \u2013 26 March 1827) was a German composer and pianist. A crucial figure in the transition between the Classical and Romantic eras in Western art music, he remains one of the most famous and influential of all composers. His best-known compositions include 9 symphonies, 5 concertos for piano, 32 piano sonatas, and 16 string quartets." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven (Bonn, 16 december 1770 \u2013 Wenen, 26 maart 1827) was een Duitse componist, musicus, virtuoos en dirigent. Zijn stijl sluit direct aan op die van Wolfgang Amadeus Mozart en Joseph Haydn, waarmee hij tot de Eerste Weense School wordt gerekend. Hij bracht het classicisme tot voltooiing en bereidde de weg voor de romantiek." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Figura cruciale della musica colta occidentale, fu l'ultimo rappresentante di rilievo del classicismo viennese, nonch\u00E9 il primo dei romantici. \u00C8 considerato uno dei pi\u00F9 grandi compositori di tutti i tempi. Nonostante i problemi di ipoacusia che lo afflissero prima ancora d'aver compiuto i trent'anni, egli continu\u00F2 a comporre, condurre e suonare, anche dopo essere diventato sordo del tutto." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0428\u0430\u0431\u043B\u043E\u043D:See other values\u041B\u044E\u0301\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0432\u0430\u043D \u0411\u0435\u0442\u0445\u043E\u0301\u0432\u0435\u043D (\u043D\u0435\u043C. Ludwig van Beethoven, [\u02C8lu\u02D0tv\u026A\u00E7 fan \u02C8be\u02D0t.ho\u02D0f\u0259n] , 16 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1770, \u0411\u043E\u043D\u043D, \u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043B\u0438\u044F \u2014 26 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1827, \u0412\u0435\u043D\u0430, \u044D\u0440\u0446\u0433\u0435\u0440\u0446\u043E\u0433\u0441\u0442\u0432\u043E \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044F) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440 \u0438 \u043F\u0438\u0430\u043D\u0438\u0441\u0442, \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u00AB\u0432\u0435\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0448\u043A\u043E\u043B\u044B\u00BB.\u0411\u0435\u0442\u0445\u043E\u0432\u0435\u043D \u2014 \u043A\u043B\u044E\u0447\u0435\u0432\u0430\u044F \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0439 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043C\u0443\u0437\u044B\u043A\u0438 \u0432 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043C\u043E\u043C \u0438 \u0440\u043E\u043C\u0430\u043D\u0442\u0438\u0437\u043C\u043E\u043C, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0443\u0432\u0430\u0436\u0430\u0435\u043C\u044B\u0445 \u0438 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u043D\u044F\u0435\u043C\u044B\u0445 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440\u043E\u0432 \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0435." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven (getauft 17. Dezember 1770 in Bonn, Kurk\u00F6ln; \u2020 26. M\u00E4rz 1827 in Wien, Kaisertum \u00D6sterreich) war ein deutscher Komponist. Er gilt als der Komponist, der die Musik der Wiener Klassik zu ihrer h\u00F6chsten Entwicklung gef\u00FChrt und der Romantik den Weg bereitet hat." , "lang" : "de" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Beethoven, Ludwig van" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beethoven.jpg" } ] ,
    "http://purl.org/dc/elements/1.1/description" : [ { "type" : "literal", "value" : "German composer" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "German composer" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ludwig_van_Beethoven?oldid=644984610" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ludwig_van_Beethoven" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/surname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Beethoven" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_for_piano" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_classical_composers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_German_people" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Classical-period_composers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1827_deaths" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_classical_composers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1770_births" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_the_Zentralfriedhof" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Child_classical_musicians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_classical_composers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Age_of_Enlightenment" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Viennese_composers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Romantic_composers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Opera_composers" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Smallpox_survivors" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_people_of_Flemish_descent" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ludwig_van_Beethoven" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaf_classical_musicians" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_classical_pianists" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pupils_of_Johann_Georg_Albrechtsberger" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pupils_of_Joseph_Haydn" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Bonn" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Electorate_of_Cologne" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Roman_Catholics" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/soundRecording" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__4" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__5" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__32" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__33" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__8" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__9" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__6" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__7" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__12" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__13" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__10" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__11" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__16" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__17" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__14" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__15" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__1" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__27" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__28" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__25" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__26" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__30" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__31" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__29" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__3" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__2" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__20" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__18" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__19" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__23" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__24" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__21" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven__22" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/filename" : [ { "type" : "literal", "value" : "FurElise.ogg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Beethoven - Piano sonata in C minor , movement 1.ogg" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven - Symphonie 5 c-moll - 1. Allegro con brio.ogg" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1770" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1827-03-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/shortDescription" : [ { "type" : "literal", "value" : "German composer" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1827" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfDeath" : [ { "type" : "literal", "value" : "1827-03-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/dateOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "1770-12-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1770-12-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/pnd" : [ { "type" : "literal", "value" : 118508288 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/pos" : [ { "type" : "literal", "value" : "left" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/id" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ludwig_van_Beethoven" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Symphony No. 5, Op. 67" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Piano Sonata No. 32 in C minor, Op. 111" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "F\u00FCr Elise" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/lccnId" : [ { "type" : "literal", "value" : "n/79/107741" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/lccn" : [ { "type" : "literal", "value" : "n/79/107741" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/viaf" : [ { "type" : "literal", "value" : 32182557 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/viafId" : [ { "type" : "literal", "value" : "32182557" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Beethoven, Ludwig van" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven (/\u02C8l\u028Adv\u026A\u0261 v\u00E6n \u02C8be\u026A\u02CCto\u028Av\u0259n/; German: [\u02C8lu\u02D0tv\u026A\u00E7 fan \u02C8be\u02D0t\u02CCho\u02D1fn\u0329] (13px ); baptised 17 December 1770 \u2013 26 March 1827) was a German composer and pianist. A crucial figure in the transition between the Classical and Romantic eras in Western art music, he remains one of the most famous and influential of all composers. His best-known compositions include 9 symphonies, 5 concertos for piano, 32 piano sonatas, and 16 string quartets. He also composed other chamber music, choral works (including the celebrated Missa solemnis), and songs.Born in Bonn, then the capital of the Electorate of Cologne and part of the Holy Roman Empire, Beethoven displayed his musical talents at an early age and was taught by his father Johann van Beethoven and by Christian Gottlob Neefe. During his first 22 years in Bonn, Beethoven intended to study with Wolfgang Amadeus Mozart and befriended Joseph Haydn. Beethoven moved to Vienna in 1792 and began studying with Haydn, quickly gaining a reputation as a virtuoso pianist. He lived in Vienna until his death. In about 1800 his hearing began to deteriorate, and by the last decade of his life he was almost totally deaf. He gave up conducting and performing in public but continued to compose; many of his most admired works come from this period." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u8DEF\u5FB7\u7DAD\u5E0C\u00B7\u8303\u00B7\u8C9D\u591A\u82AC\uFF08\u5FB7\u8BED\uFF1ALudwig van Beethoven\uFF0C1770\u5E7412\u670817\u65E5\uFF0D1827\u5E743\u670826\u65E5\uFF09\uFF0C\u96C6\u53E4\u5178\u4E3B\u7FA9\u5927\u6210\u7684\u5FB7\u610F\u5FD7\u4F5C\u66F2\u5BB6\uFF0C\u4E5F\u662F\u4E00\u4F4D\u92FC\u7434\u6F14\u594F\u5BB6\uFF0C\u4E00\u5171\u5275\u4F5C\u4E869\u9996\u7DE8\u865F\u4EA4\u97FF\u66F2\u300135\u9996\u92FC\u7434\u594F\u9CF4\u66F2\uFF08\u5176\u4E2D\u540E32\u9996\u5E26\u6709\u7F16\u53F7\uFF09\u300110\u90E8\u5C0F\u63D0\u7434\u594F\u9CF4\u66F2\u300116\u9996\u5F26\u6A02\u56DB\u91CD\u594F\u30011\u90E8\u6B4C\u5287\u53CA2\u90E8\u5F4C\u6492\u7B49\u7B49\u3002\u9019\u4E9B\u4F5C\u54C1\u5C0D\u97F3\u6A02\u767C\u5C55\u6709\u8457\u6DF1\u9060\u5F71\u97FF\u3002\u5728\u6771\u4E9E\uFF0C\u8C9D\u591A\u82AC\u88AB\u5C0A\u7A31\u70BA\u6A02\u8056\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven (Bonn, bat. 17 de dezembro de 1770 \u2014 Viena, 26 de mar\u00E7o de 1827) foi um compositor alem\u00E3o, do per\u00EDodo de transi\u00E7\u00E3o entre o Classicismo (s\u00E9culo XVIII) e o Romantismo (s\u00E9culo XIX). \u00C9 considerado um dos pilares da m\u00FAsica ocidental, pelo incontest\u00E1vel desenvolvimento, tanto da linguagem como do conte\u00FAdo musical demonstrado nas suas obras, permanecendo como um dos compositores mais respeitados e mais influentes de todos os tempos. \"O resumo de sua obra \u00E9 a liberdade\", observou o cr\u00EDtico alem\u00E3o Paul Bekker (1882-1937), \"a liberdade pol\u00EDtica, a liberdade art\u00EDstica do indiv\u00EDduo, sua liberdade de escolha, de credo e a liberdade individual em todos os aspectos da vida\"." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0644\u0648\u062F\u0641\u064A\u062C \u0641\u0627\u0646 \u0628\u064A\u062A\u0647\u0648\u0641\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Ludwig van Beethoven) \u200F(17 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1770 - 26 \u0645\u0627\u0631\u0633 1827)  \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A. \u0643\u0627\u0646\u062A \u0648\u0644\u0627\u062F\u062A\u0647 \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0628\u0648\u0646.\u064A\u0639\u062A\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0639\u0628\u0627\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u0649 \u0641\u064A \u062C\u0645\u064A\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631\u060C \u0648\u0623\u0628\u062F\u0639 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0627\u064B \u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u064A\u0629 \u062E\u0627\u0644\u062F\u0629. \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0638\u0645 \u0641\u064A \u062A\u0637\u0648\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064A\u0643\u064A\u0629. \u0642\u062F\u0645 \u0623\u0648\u0644 \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u064A \u0648\u0639\u0645\u0631\u0647 8 \u0623\u0639\u0648\u0627\u0645.\u062A\u0634\u0645\u0644 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062A\u0647 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062A\u0631\u0627 \u062A\u0633\u0640\u0639\u0629 \u0633\u064A\u0645\u0641\u0648\u0646\u064A\u0627\u062A \u0648\u062E\u0645\u0633 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062A \u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u064A\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064A\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0644\u0651\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062F\u064A\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u064A\u0629 \u0643\u0645\u0642\u062F\u0645\u0627\u062A \u0644\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627.\u0628\u062F\u0623 \u0628\u064A\u062A\u0647\u0648\u0641\u0646 \u064A\u0641\u0642\u062F \u0633\u0645\u0639\u0647 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062B\u0644\u0627\u062B\u064A\u0646\u0627\u062A \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0644\u0645 \u064A\u0624\u062B\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0646\u062A\u0627\u062C\u0647 \u0627\u0644\u0630\u064A \u0627\u0632\u062F\u0627\u062F \u0641\u064A \u062A\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u0648\u062A\u0645\u064A\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0628\u062F\u0627\u0639. \u0645\u0646 \u0623\u062C\u0645\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0641\u0648\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062E\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0627\u062F\u0633\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062A\u0627\u0633\u0639\u0629. \u0648\u0642\u062F \u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A \u0641\u064A\u064A\u0646\u0627 \u0633\u0646\u0629 1827\u0645." , "lang" : "ar" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven (prononc\u00E9 en allemand [\u02C8lu\u02D0t.v\u026A\u00E7 fan \u02C8be\u02D0t.ho\u02D0.f\u0259n\u2006] ) est un compositeur allemand n\u00E9 \u00E0 Bonn le 16 ou le 17 d\u00E9cembre 1770 et mort \u00E0 Vienne le 26 mars 1827.Dernier grand repr\u00E9sentant du classicisme viennois (apr\u00E8s Gluck, Haydn et Mozart), Beethoven a pr\u00E9par\u00E9 l\u2019\u00E9volution vers le romantisme en musique et influenc\u00E9 la musique occidentale pendant une grande partie du XIXe si\u00E8cle. Inclassable ( lui dit Haydn vers 1793), son art s\u2019est exprim\u00E9 \u00E0 travers diff\u00E9rents genres musicaux, et bien que sa musique symphonique soit la principale source de sa popularit\u00E9, il a eu un impact \u00E9galement consid\u00E9rable dans l\u2019\u00E9criture pianistique et dans la musique de chambre.Surmontant \u00E0 force de volont\u00E9 les \u00E9preuves d\u2019une vie marqu\u00E9e par la surdit\u00E9 qui le frappe \u00E0 26 ans, c\u00E9l\u00E9brant dans sa musique le triomphe de l\u2019h\u00E9ro\u00EFsme et de la joie quand le destin lui prescrivait l\u2019isolement et la mis\u00E8re, il est r\u00E9compens\u00E9 par cette affirmation de Romain Rolland : . Expression d\u2019une inalt\u00E9rable foi en l\u2019homme et d\u2019un optimisme volontaire, affirmant la cr\u00E9ation musicale comme action d\u2019un artiste libre et ind\u00E9pendant, l\u2019\u0153uvre de Beethoven a fait de lui une des figures les plus marquantes de l\u2019histoire de la musique." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30EB\u30FC\u30C8\u30F4\u30A3\u30D2\u30FB\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30D9\u30FC\u30C8\u30FC\u30F4\u30A7\u30F3\uFF08\u72EC: Ludwig van Beethoven\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E\u3067\u306F\u30EB\u30FC\u30C8\u30F4\u30A3\u30D2\u30FB\u30D5\u30A1\u30F3\u30FB\u30D9\u30FC\u30C8\u30DB\u30FC\u30D5\u30A7\u30F3\u306B\u8FD1\u3044 \u767A\u97F3\u4F8B\u30011770\u5E7412\u670816\u65E5\u9803 - 1827\u5E743\u670826\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u4F5C\u66F2\u5BB6\u3002\u30D0\u30C3\u30CF\u7B49\u3068\u4E26\u3093\u3067\u97F3\u697D\u53F2\u4E0A\u6975\u3081\u3066\u91CD\u8981\u306A\u4F5C\u66F2\u5BB6\u3067\u3042\u308A\u3001\u65E5\u672C\u3067\u306F\u300C\u697D\u8056\u300D\u3068\u3082\u547C\u3070\u308C\u308B\u3002\u305D\u306E\u4F5C\u54C1\u306F\u53E4\u5178\u6D3E\u97F3\u697D\u306E\u96C6\u5927\u6210\u304B\u3064\u30ED\u30DE\u30F3\u6D3E\u97F3\u697D\u306E\u5148\u99C6\u3051\u3068\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven (Bonn, 16 december 1770 \u2013 Wenen, 26 maart 1827) was een Duitse componist, musicus, virtuoos en dirigent. Zijn stijl sluit direct aan op die van Wolfgang Amadeus Mozart en Joseph Haydn, waarmee hij tot de Eerste Weense School wordt gerekend. Hij bracht het classicisme tot voltooiing en bereidde de weg voor de romantiek. Beethoven wordt als een van de belangrijkste en meest invloedrijke componisten beschouwd; zijn oeuvre heeft een overheersende invloed gehad op de negentiende-eeuwse muziek." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven (wymowa niemiecka: lu\u02D0tv\u026A\u00E7 fan \u02C8be\u02D0tho\u02D0fn, ur. 15-17 grudnia(zob. ni\u017Cej) 1770 w Bonn, zm. 26 marca 1827 w Wiedniu) \u2013 kompozytor i pianista niemiecki, ostatni z tzw. klasyk\u00F3w wiede\u0144skich, a zarazem prekursor romantyzmu w muzyce, uznawany za jednego z najwi\u0119kszych tw\u00F3rc\u00F3w muzycznych wszech czas\u00F3w.Urodzony w Bonn, na terenie dzisiejszych Niemiec, ju\u017C w m\u0142odo\u015Bci przeni\u00F3s\u0142 si\u0119 do Wiednia, gdzie rych\u0142o uzyska\u0142 reputacj\u0119 pianisty wirtuoza, a nast\u0119pnie wybitnego kompozytora. Mimo \u017Ce oko\u0142o 25. roku \u017Cycia zacz\u0105\u0142 traci\u0107 s\u0142uch, okaza\u0142 wielk\u0105 si\u0142\u0119 ducha i nie zaprzesta\u0142 tworzenia (do czasu r\u00F3wnie\u017C wykonywania) swoich dzie\u0142, nawet w okresie ca\u0142kowitej g\u0142uchoty.W historii muzyki stanowi centraln\u0105 posta\u0107 pogranicza klasycyzmu i romantyzmu. Jego tw\u00F3rczo\u015B\u0107 wytyczy\u0142a kierunek rozwoju muzyki na ca\u0142y XIX wiek. \u015Awiatow\u0105 popularno\u015B\u0107 zawdzi\u0119cza Beethoven przede wszystkim swym dziewi\u0119ciu symfoniom, cho\u0107 r\u00F3wnie prze\u0142omowe by\u0142o znaczenie jego sonat i wariacji fortepianowych oraz muzyki kameralnej, przede wszystkim kwartet\u00F3w smyczkowych. Muzyka Beethovena \u0142\u0105czy intensywno\u015B\u0107 uczu\u0107 z doskona\u0142o\u015Bci\u0105 formy; wyra\u017Ca si\u0119 w niej apoteoza wolno\u015Bci i godno\u015Bci jednostki, woli \u017Cycia, heroizmu, zmaga\u0144 z losem oraz rado\u015Bci i powszechnego braterstwa." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Figura cruciale della musica colta occidentale, fu l'ultimo rappresentante di rilievo del classicismo viennese, nonch\u00E9 il primo dei romantici. \u00C8 considerato uno dei pi\u00F9 grandi compositori di tutti i tempi. Nonostante i problemi di ipoacusia che lo afflissero prima ancora d'aver compiuto i trent'anni, egli continu\u00F2 a comporre, condurre e suonare, anche dopo essere diventato sordo del tutto. Beethoven ha lasciato una produzione musicale fondamentale, straordinaria per forza espressiva e per la capacit\u00E0 di evocare emozioni.Beethoven influenz\u00F2 fortemente il linguaggio musicale del XIX secolo e di quelli successivi, tanto da rappresentare un modello per molti compositori. Il mito del Beethoven artista eroico, capace di trasmettere attraverso la sua opera ogni sua emozione, esperienza personale o sentimento, crebbe moltissimo nel periodo Romantico; tuttavia, pur anticipando molti aspetti del futuro romanticismo, la sua adesione alle regole dell'armonia nelle modulazioni, il rigetto dei cromatismi nelle melodie nonch\u00E9 la cura dell'equilibrio formale dei brani, lo collocano nel solco della tradizione del Classicismo. Nel vasto catalogo delle composizioni beethoveniane, grande rilievo hanno la sua produzione cameristica, quella sinfonica e le opere pianistiche." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven (Bonn, 16 de diciembre de 1770 \u2013 Viena, 26 de marzo de 1827) fue un compositor, director de orquesta y pianista alem\u00E1n. Su legado musical abarca, cronol\u00F3gicamente, desde el per\u00EDodo cl\u00E1sico hasta inicios del romanticismo musical. Es uno de los compositores m\u00E1s importantes de la historia de la m\u00FAsica y su legado ha influido de forma decisiva en la m\u00FAsica posterior.Considerado el \u00FAltimo gran representante del clasicismo vien\u00E9s (despu\u00E9s de Christoph Willibald Gluck, Joseph Haydn y Wolfgang Amadeus Mozart), Beethoven consigui\u00F3 hacer trascender la m\u00FAsica del romanticismo, influyendo en diversidad de obras musicales del siglo XIX. Su arte se expres\u00F3 en numerosos g\u00E9neros y aunque las sinfon\u00EDas fueron la fuente principal de su popularidad internacional, su impacto result\u00F3 ser principalmente significativo en sus obras para piano y m\u00FAsica de c\u00E1mara.Su producci\u00F3n incluye los g\u00E9neros pian\u00EDsticos (treinta y dos sonatas para piano), de c\u00E1mara (diecis\u00E9is cuartetos de cuerda, siete tr\u00EDos, diez sonatas para viol\u00EDn y piano), vocal (lieder, dos misas y una \u00F3pera: Fidelio), concertante (cinco conciertos para piano y orquesta, uno para viol\u00EDn y orquesta) y orquestal (nueve sinfon\u00EDas, oberturas, etc.), entre las que se encuentra el ciclo de las Nueve Sinfon\u00EDas, incluyendo la Tercera Sinfon\u00EDa, tambi\u00E9n llamada en castellano Heroica, en mi\u266D mayor, la Quinta Sinfon\u00EDa, en do menor y la Novena Sinfon\u00EDa, en re menor (cuyo cuarto movimiento est\u00E1 basado en la Oda a la Alegr\u00EDa, escrita por Friedrich von Schiller en 1785)." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u0428\u0430\u0431\u043B\u043E\u043D:See other values\u041B\u044E\u0301\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0432\u0430\u043D \u0411\u0435\u0442\u0445\u043E\u0301\u0432\u0435\u043D (\u043D\u0435\u043C. Ludwig van Beethoven, [\u02C8lu\u02D0tv\u026A\u00E7 fan \u02C8be\u02D0t.ho\u02D0f\u0259n] , 16 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1770, \u0411\u043E\u043D\u043D, \u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043B\u0438\u044F \u2014 26 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1827, \u0412\u0435\u043D\u0430, \u044D\u0440\u0446\u0433\u0435\u0440\u0446\u043E\u0433\u0441\u0442\u0432\u043E \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044F) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440 \u0438 \u043F\u0438\u0430\u043D\u0438\u0441\u0442, \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u00AB\u0432\u0435\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0448\u043A\u043E\u043B\u044B\u00BB.\u0411\u0435\u0442\u0445\u043E\u0432\u0435\u043D \u2014 \u043A\u043B\u044E\u0447\u0435\u0432\u0430\u044F \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0437\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u043E\u0439 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043C\u0443\u0437\u044B\u043A\u0438 \u0432 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043C\u043E\u043C \u0438 \u0440\u043E\u043C\u0430\u043D\u0442\u0438\u0437\u043C\u043E\u043C, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0443\u0432\u0430\u0436\u0430\u0435\u043C\u044B\u0445 \u0438 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u043D\u044F\u0435\u043C\u044B\u0445 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440\u043E\u0432 \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0435. \u041E\u043D \u043F\u0438\u0441\u0430\u043B \u0432\u043E \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0435\u0433\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0436\u0430\u043D\u0440\u0430\u0445, \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u044F \u043E\u043F\u0435\u0440\u0443, \u043C\u0443\u0437\u044B\u043A\u0443 \u043A \u0434\u0440\u0430\u043C\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u043C \u0441\u043F\u0435\u043A\u0442\u0430\u043A\u043B\u044F\u043C, \u0445\u043E\u0440\u043E\u0432\u044B\u0435 \u0441\u043E\u0447\u0438\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F. \u0421\u0430\u043C\u044B\u043C \u0437\u043D\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C \u0432 \u0435\u0433\u043E \u043D\u0430\u0441\u043B\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044E\u0442\u0441\u044F \u0438\u043D\u0441\u0442\u0440\u0443\u043C\u0435\u043D\u0442\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F: \u0444\u043E\u0440\u0442\u0435\u043F\u0438\u0430\u043D\u043D\u044B\u0435, \u0441\u043A\u0440\u0438\u043F\u0438\u0447\u043D\u044B\u0435 \u0438 \u0432\u0438\u043E\u043B\u043E\u043D\u0447\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0435 \u0441\u043E\u043D\u0430\u0442\u044B, \u043A\u043E\u043D\u0446\u0435\u0440\u0442\u044B \u0434\u043B\u044F \u0444\u043E\u0440\u0442\u0435\u043F\u0438\u0430\u043D\u043E, \u0434\u043B\u044F \u0441\u043A\u0440\u0438\u043F\u043A\u0438, \u043A\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u044B, \u0443\u0432\u0435\u0440\u0442\u044E\u0440\u044B, \u0441\u0438\u043C\u0444\u043E\u043D\u0438\u0438. \u0422\u0432\u043E\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E \u0411\u0435\u0442\u0445\u043E\u0432\u0435\u043D\u0430 \u043E\u043A\u0430\u0437\u0430\u043B\u043E \u0437\u043D\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0435 \u0432\u043E\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043D\u0430 \u0441\u0438\u043C\u0444\u043E\u043D\u0438\u0437\u043C XIX \u0438 XX \u0432\u0435\u043A\u043E\u0432." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Ludwig van Beethoven (getauft 17. Dezember 1770 in Bonn, Kurk\u00F6ln; \u2020 26. M\u00E4rz 1827 in Wien, Kaisertum \u00D6sterreich) war ein deutscher Komponist. Er gilt als der Komponist, der die Musik der Wiener Klassik zu ihrer h\u00F6chsten Entwicklung gef\u00FChrt und der Romantik den Weg bereitet hat." , "lang" : "de" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beethoven.jpg?width=300" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 17914 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 644984610 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.beethoven-haus-bonn.de/sixcms/detail.php/portal_en" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.sjsu.edu/beethoven/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.sjsu.edu/beethoven/research/beethoven_gateway/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/search.php?query=mediatype%3A%28texts%29%20-contributor%3Agutenberg%20AND%20%28subject%3A%22Beethoven%2C%20Ludwig%20van%2C%201770-1827%22%20OR%20creator%3A%22Elgar%2C%20Edward%2C%201857-1934%22%20OR%20creator%3A%22Edward%20Elgar%22%20OR%20title%3A%22Ludwig%20van%20Beethoven%22%20OR%20description%3A%22Ludwig%20van%20Beethoven%22%29" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://wifo5-03.informatik.uni-mannheim.de/flickrwrappr/photos/Ludwig_van_Beethoven" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vienna" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bonn" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Electorate_of_Cologne" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfBirth" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bonn, Electorate of Cologne" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/placeOfDeath" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vienna, Austrian Empire" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/description" : [ { "type" : "literal", "value" : "composed during Beethoven's middle period" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "written between 1821 and 1822, during Beethoven's late period" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "music" , "lang" : "en" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Manhunt_(1969_TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/composer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/themeMusicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Play_It_Again,_Charlie_Brown" : { "http://dbpedia.org/ontology/composer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Buletin_Utama" : { "http://dbpedia.org/ontology/endingTheme" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/openingTheme" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Camil_Mure\u0219anu" : { "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Otto_Weininger" : { "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Hinton" : { "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Para_Fuera" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Immortal_Beloved_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Eroica_(1949_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Eroica_(2003_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Reader_(1988_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Franz_Schubert_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Teaching_to_See" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Impromptu_(1991_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Made_in_U.S.A._(1966_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/All_the_Boys_Are_Called_Patrick" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Las_verdes_praderas" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Once_More,_with_Feeling!" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Histoire(s)_du_cin\u00E9ma" : { "http://dbpedia.org/ontology/musicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Roll_Over_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/This_Night_(Billy_Joel_song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/When_I_Get_You_Alone" : { "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/We_Can_Work_It_Out__Exposition_/_We_Can_Work_It_Out__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/A_Fifth_of_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beethovens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ballets_by_Ludwig_van_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Baytoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Baytoven,_Ludwig_van" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beeethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beetehoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beethovan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beethoven's" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beethoven's_hair" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beethoven's_religious_beliefs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beethoven,_Ludvig_van" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beethoven,_Ludvig_von" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beethoven,_Ludwig_van" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beethoven,_Ludwig_von" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beethoven:_life_and_work" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beethovenian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beethowen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beetoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beetoven,_Ludwig_van" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beitoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beitoven,_Ludwig_van" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bethovan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Betoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/L.V._Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/L._van_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Life_and_Work_of_Ludwig_van_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Life_and_work_of_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Life_and_work_of_Ludwig_van_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Louis_van_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ludvig_beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ludvig_van_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ludvig_von_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Van_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Von_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Baytoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven's" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven's_religious_beliefs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven's_religious_views" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beetoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beitoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_von_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ludwing_van_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Luigi_van_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Luis_de_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Story_of_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Van_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Van_Beethoven,_Ludwig" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Von_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Von_Beethoven,_Ludwig" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beethoven_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Anthem_of_Europe" : { "http://dbpedia.org/property/composer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Rise,_O_Voices_of_Rhodesia" : { "http://dbpedia.org/property/composer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Special_Delivery_(2008_film)" : { "http://dbpedia.org/property/extra" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Picture_This_(2008_film)" : { "http://dbpedia.org/property/extra" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Catherine_(video_game)" : { "http://dbpedia.org/property/extra" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Paranoid_Park_(film)" : { "http://dbpedia.org/property/extra" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Allison_Crowe" : { "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Viridiana" : { "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Histoire(s)_du_cin%C3%A9ma" : { "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Bloody_Lunatic_Asylum" : { "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Music_of_the_Gran_Turismo_series" : { "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Music_of_Neon_Genesis_Evangelion" : { "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Twilight_in_Olympus" : { "http://dbpedia.org/property/music" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Now_the_Day_Is_Over" : { "http://dbpedia.org/property/note" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ekseption" : { "http://dbpedia.org/property/note" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven_(Baerer)" : { "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Thayer's_copy" : { "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Huntley-Brinkley_Report" : { "http://dbpedia.org/property/themeMusicComposer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/A_Clockwork_Orange_(soundtrack)" : { "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Piano_Guys_(album)" : { "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Nokia_Balalaika_Show" : { "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Songs_in_A_Minor" : { "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Wonders_(album)" : { "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Walt_Disney_Records:_The_Legacy_Collection" : { "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Schanzerherz" : { "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/We_Can_Work_It_Out" : { "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Home_Sweet_Home_(Katherine_Jenkins_album)" : { "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/1815_Beethoven" : { "http://dbpedia.org/property/namedAfter" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Beethoven_(crater)" : { "http://dbpedia.org/property/eponym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/A_Song_of_Joy" : { "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_van_Beethoven" } ] }
}

]